Стохастический численный метод типа Рунге--Кутты \emph{явного} вида для решения СДУ с винеровским процессом $W^{\alpha},\alpha=1,\ldots,m$ размерности $m = 2$, стадийность метода $s = 3$.
\begin{dgroup*}
  \begin{dmath*}
  X^{01\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{02\alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{01}^2 f^{\alpha}(t_n + c_{0}^1 h_{n}, X^{01\beta})\Big] + B_{01}^2 G^{\alpha}_1(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 1 1 \beta}) I^1(h_{n}) + B_{01}^2 G^{\alpha}_2(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 2 1 \beta}) I^2(h_{n}),      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{11}^2 f^{\alpha}(t_n + c_{0}^1 h_{n}, X^{01\beta})\Big] + B_{11}^2 G^{\alpha}_1(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^2 G^{\alpha}_2(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{11}^2 f^{\alpha}(t_n + c_{0}^1 h_{n}, X^{01\beta})\Big] + B_{11}^2 G^{\alpha}_1(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^2 G^{\alpha}_2(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{03\alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{01}^3 f^{\alpha}(t_n + c_{0}^1 h_{n}, X^{01\beta}) + A_{02}^3 f^{\alpha}(t_n + c_{0}^2 h_{n}, X^{02\beta})\Big] + B_{01}^3 G^{\alpha}_1(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 1 1 \beta}) I^1(h_{n}) + B_{02}^3 G^{\alpha}_1(t_n + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 1 2 \beta}) I^1(h_{n}) + B_{01}^3 G^{\alpha}_2(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 2 1 \beta}) I^2(h_{n}) + B_{02}^3 G^{\alpha}_2(t_n + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 2 2 \beta}) I^2(h_{n}),      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{11}^3 f^{\alpha}(t_n + c_{0}^1 h_{n}, X^{01\beta}) + A_{12}^3 f^{\alpha}(t_n + c_{0}^2 h_{n}, X^{02\beta})\Big] + B_{11}^3 G^{\alpha}_1(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{12}^3 G^{\alpha}_1(t_n + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 1 2 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^3 G^{\alpha}_2(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{12}^3 G^{\alpha}_2(t_n + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 2 2 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{11}^3 f^{\alpha}(t_n + c_{0}^1 h_{n}, X^{01\beta}) + A_{12}^3 f^{\alpha}(t_n + c_{0}^2 h_{n}, X^{02\beta})\Big] + B_{11}^3 G^{\alpha}_1(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{12}^3 G^{\alpha}_1(t_n + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 1 2 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^3 G^{\alpha}_2(t_n + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{12}^3 G^{\alpha}_2(t_n + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 2 2 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}
  \begin{dmath*}
  x^{\alpha}_{n+1} = x^{\alpha}_{n} + h_{n} \Big[a_1 f^{\alpha}(t_{n} + c_0^1h_{n}, X^{01\beta}) + a_2 f^{\alpha}(t_{n} + c_0^2h_{n}, X^{02\beta}) + a_3 f^{\alpha}(t_{n} + c_0^3h_{n}, X^{03\beta})\Big]+\left(b^{1}_1 I^1(h_{n}) + b^{2}_1 \sqrt{h_{n}}\right) \cdot G^{\alpha}_1(t_{n} + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 1 1 \beta}) + \left(b^{1}_2 I^1(h_{n}) + b^{2}_2 \sqrt{h_{n}}\right) \cdot G^{\alpha}_1(t_{n} + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 1 2 \beta}) + \left(b^{1}_3 I^1(h_{n}) + b^{2}_3 \sqrt{h_{n}}\right) \cdot G^{\alpha}_1(t_{n} + c_{1}^3 h_{n}, X^{ 1 3 \beta}) + \left(b^{1}_1 I^2(h_{n}) + b^{2}_1 \sqrt{h_{n}}\right) \cdot G^{\alpha}_2(t_{n} + c_{1}^1 h_{n}, X^{ 2 1 \beta}) + \left(b^{1}_2 I^2(h_{n}) + b^{2}_2 \sqrt{h_{n}}\right) \cdot G^{\alpha}_2(t_{n} + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 2 2 \beta}) + \left(b^{1}_3 I^2(h_{n}) + b^{2}_3 \sqrt{h_{n}}\right) \cdot G^{\alpha}_2(t_{n} + c_{1}^3 h_{n}, X^{ 2 3 \beta}).
  \end{dmath*}

\end{dgroup*}
Стохастический численный метод типа Рунге--Кутты strong_srk1w, стадийность $s = 3$, размерность ведущего винеровского процесса $m = 2$. Ненулевые коэффициенты приведены ниже:
 \begin{flalign*}
        B_{11}^2 = 1,\;\\        B_{11}^3 = -1,\;\\    a_1 = 1,\;
    b^{1}_1 = 1,\;
    b^{2}_2 = 1/2,\;    b^{2}_3 = -1/2.\end{flalign*}

Выпишем формулы для данной численной схемы:
\begin{dgroup*}
  \begin{dmath*}
  X^{01\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{02\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + B_{11}^2 G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^2 G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + B_{11}^2 G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^2 G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{03\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + B_{11}^3 G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^3 G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + B_{11}^3 G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^3 G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}
  \begin{dmath*}
  x^{\alpha}_{n+1} = x^{\alpha}_{n} + h_{n} \Big[a_1 f^{\alpha}(t_{n}, X^{01\beta})\Big]+b^{1}_1 I^1(h_{n})G^{\alpha}_1(t_{n}, X^{ 1 1 \beta}) + b^{2}_2 \sqrt{h_{n}}G^{\alpha}_1(t_{n}, X^{ 1 2 \beta}) + b^{2}_3 \sqrt{h_{n}}G^{\alpha}_1(t_{n}, X^{ 1 3 \beta}) + b^{1}_1 I^2(h_{n})G^{\alpha}_2(t_{n}, X^{ 2 1 \beta}) + b^{2}_2 \sqrt{h_{n}}G^{\alpha}_2(t_{n}, X^{ 2 2 \beta}) + b^{2}_3 \sqrt{h_{n}}G^{\alpha}_2(t_{n}, X^{ 2 3 \beta}).
  \end{dmath*}

\end{dgroup*}



Теперь выпишем те же формулы, но с подставленными значениями коэффициентов:
\begin{dgroup*}
  \begin{dmath*}
  X^{01\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{02\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + 
                G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + 
                G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + 
                G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + 
                G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{03\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n}-
                G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} -
                G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n}-
                G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} -
                G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}
  \begin{dmath*}
  x^{\alpha}_{n+1} = x^{\alpha}_{n} + h_{n} \Big[+ f^{\alpha}(t_{n}, X^{01\beta})\Big]\left(+ I^1(h_{n})\right)G^{\alpha}_1(t_{n}, X^{ 1 1 \beta}) + \left(\frac{ 1 }{ 2 } \sqrt{h_{n}}\right)G^{\alpha}_1(t_{n}, X^{ 1 2 \beta}) + \left(\frac{ -1 }{ 2 } \sqrt{h_{n}}\right)G^{\alpha}_1(t_{n}, X^{ 1 3 \beta})\left(+ I^2(h_{n})\right)G^{\alpha}_2(t_{n}, X^{ 2 1 \beta}) + \left(\frac{ 1 }{ 2 } \sqrt{h_{n}}\right)G^{\alpha}_2(t_{n}, X^{ 2 2 \beta}) + \left(\frac{ -1 }{ 2 } \sqrt{h_{n}}\right)G^{\alpha}_2(t_{n}, X^{ 2 3 \beta}).
  \end{dmath*}

\end{dgroup*}
Стохастический численный метод типа Рунге--Кутты strong_srk2w, стадийность $s = 3$, размерность ведущего винеровского процесса $m = 2$. Ненулевые коэффициенты приведены ниже:
 \begin{flalign*}
        A_{01}^2 = 1,\;
        A_{11}^2 = 1,\;
        B_{11}^2 = 1,\;\\        A_{11}^3 = 1,\;
        B_{11}^3 = -1,\;\\    a_1 = 1/2,\;
    a_2 = 1/2,\;
    c_{0}^2 = 1,\;
    c_{1}^2 = 1,\;    c_{1}^3 = 1,\;\\    b^{1}_1 = 1,\;
    b^{2}_2 = 1/2,\;    b^{2}_3 = -1/2.\end{flalign*}

Выпишем формулы для данной численной схемы:
\begin{dgroup*}
  \begin{dmath*}
  X^{01\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{02\alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{01}^2 f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big],      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{11}^2 f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big] + B_{11}^2 G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^2 G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{11}^2 f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big] + B_{11}^2 G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^2 G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{03\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{11}^3 f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big] + B_{11}^3 G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^3 G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[A_{11}^3 f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big] + B_{11}^3 G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + B_{11}^3 G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}
  \begin{dmath*}
  x^{\alpha}_{n+1} = x^{\alpha}_{n} + h_{n} \Big[a_1 f^{\alpha}(t_{n}, X^{01\beta}) + a_2 f^{\alpha}(t_{n} + c_0^2h_{n}, X^{02\beta})\Big]+b^{1}_1 I^1(h_{n})G^{\alpha}_1(t_{n}, X^{ 1 1 \beta}) + b^{2}_2 \sqrt{h_{n}}G^{\alpha}_1(t_{n} + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 1 2 \beta}) + b^{2}_3 \sqrt{h_{n}}G^{\alpha}_1(t_{n} + c_{1}^3 h_{n}, X^{ 1 3 \beta}) + b^{1}_1 I^2(h_{n})G^{\alpha}_2(t_{n}, X^{ 2 1 \beta}) + b^{2}_2 \sqrt{h_{n}}G^{\alpha}_2(t_{n} + c_{1}^2 h_{n}, X^{ 2 2 \beta}) + b^{2}_3 \sqrt{h_{n}}G^{\alpha}_2(t_{n} + c_{1}^3 h_{n}, X^{ 2 3 \beta}).
  \end{dmath*}

\end{dgroup*}



Теперь выпишем те же формулы, но с подставленными значениями коэффициентов:
\begin{dgroup*}
  \begin{dmath*}
  X^{01\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 1 \alpha} = x^{\alpha}_{n},
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{02\alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[
          f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big],      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[
            f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big] + 
                G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + 
                G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 2 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[
            f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big] + 
                G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}}  + 
                G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}  \begin{dmath*}
  X^{03\alpha} = x^{\alpha}_{n},      
  \end{dmath*}
    \begin{dmath*}
    X^{ 1 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[
            f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big]-
                G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} -
                G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 1 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}    \begin{dmath*}
    X^{ 2 3 \alpha} = x^{\alpha}_{n} + h_{n}\Big[
            f^{\alpha}(t_n, X^{01\beta})\Big]-
                G^{\alpha}_1(t_n, X^{ 1 1 \beta}) \frac{I^{ 1 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} -
                G^{\alpha}_2(t_n, X^{ 2 1 \beta}) \frac{I^{ 2 2 }(h_{n})}{\sqrt{h_{n}}} ,
    \end{dmath*}
  \begin{dmath*}
  x^{\alpha}_{n+1} = x^{\alpha}_{n} + h_{n} \Big[\frac{ 1 }{ 2 } f^{\alpha}(t_{n}, X^{01\beta}) + \frac{ 1 }{ 2 } f^{\alpha}(t_{n} +h_{n}, X^{02\beta})\Big]\left(+ I^1(h_{n})\right)G^{\alpha}_1(t_{n}, X^{ 1 1 \beta}) + \left(\frac{ 1 }{ 2 } \sqrt{h_{n}}\right)G^{\alpha}_1(t_{n} +h_{n}, X^{ 1 2 \beta}) + \left(\frac{ -1 }{ 2 } \sqrt{h_{n}}\right)G^{\alpha}_1(t_{n} +h_{n}, X^{ 1 3 \beta})\left(+ I^2(h_{n})\right)G^{\alpha}_2(t_{n}, X^{ 2 1 \beta}) + \left(\frac{ 1 }{ 2 } \sqrt{h_{n}}\right)G^{\alpha}_2(t_{n} +h_{n}, X^{ 2 2 \beta}) + \left(\frac{ -1 }{ 2 } \sqrt{h_{n}}\right)G^{\alpha}_2(t_{n} +h_{n}, X^{ 2 3 \beta}).
  \end{dmath*}

\end{dgroup*}